網民聲稱送院警員無登記即走 質疑濫用救護車

周五晚大批示威者包圍警察總部，期間警方指示威者阻礙警察總部有需要人士送院接受治療，警方指有13人不適。網上有人發文，聲稱今日凌晨有5個由警察總部送到律敦治醫院急症室的患者，目睹其中3位無登記求診便自行離開，整晚都未有回到急症室求診，又聲言醫院所有出入口都有閉路電視片段可以作証。

Facebook專頁「HA Secrets」有網民指責，警員涉嫌濫用幾架救護車，影響其他有需要傷病者，批評「警隊縱容同事濫用不特止，並將病人作為公關手段， 甚至捏造時間， 制造假新聞，不擇手段。」

網民指，該3名無登記的警員，不是醫院管理局的病人，所以醫管局無資料，加上已經落救護車，所以又不關消防處的事，要求「警隊你自己答返香港市民點解你個3位文職，當救護車係的士，濫用救護車」。

網民又質疑，「係office 坐多幾個鍾就會急病，仲要一般醫生處理唔到，但等得，不過又話要去急症室」。網民表明，連屋苑管理處都有叫救護車記錄，警察總部這些高度設防地方不要說無記錄。網民又批評，「下次打公關牌之前自己fact check下先」。

其他網民紛紛留言，質疑「果時郭家麒都係度，佢係醫生要求幫診治都唔得，擺明心有屎」、「警察叫救護車是真的，但警員唔舒服，是假的。」。